\input{src/header}											% bindet Header ein (WICHTIG)

\newcommand{\dozent}{Prof. Dr. Claudia Müller-Birn, Barry Linnert}					% <-- Names des Dozenten eintragen
\newcommand{\tutor}{Benjamin Berendsohn}						% <-- Name eurer Tutoriun eintragen
\newcommand{\tutoriumNo}{06}				% <-- Nummer im KVV nachschauen
\newcommand{\ubungNo}{05}									% <-- Nummer des Übungszettels
\newcommand{\veranstaltung}{Nichtsequentielle und verteilte Programmierung}	% <-- Name der Lehrveranstaltung eintragen
\newcommand{\semester}{SoSe 19}						% <-- z.B. SoSo 17, WiSe 17/18
\newcommand{\studenten}{Niels Thiele, Celina Loeper, Konstantin Jaehne}			% <-- Hier eure Namen eintragen

% /////////////////////// BEGIN DOKUMENT /////////////////////////
\begin{document}
\input{src/titlepage}										% erstellt die Titelseite

% /////////////////////// Aufgabe 1 /////////////////////////
\section{Produktion in C \hfill (12 Punkte)}
\textit{Implementieren Sie in C eine Simulation des Problems der Produzent*innen und Komsument*innen.
Die jeweilige Anzahl der beteiligten Produzent*innen bzw. Komsument*innen soll beliebig, aber fest gewählt werden können. Die einzelnen Aktionen und der Zustand des Puffers soll jeweils ausgegeben werden.
Dokumentieren Sie Ihr jeweiliges Programm und stellen Sie immer die Ausgaben des jeweiligen Programms zur Verfügung.}

Die Vorlage für den Code lieferte die Vorlesung 8 Folie 22f. Das Programm hat zwei Parameter die beim ausführen angegeben werden müssen.
Der erste Parameter ist die Anzahl der gewünschten Produzenten und der zweite Parameter ist die Anzahl der gewünschten Komsumenten.

\lstinputlisting[style=C, title=Aufgabe 1]{aufgabe1.c}
\lstinputlisting[style=C, firstline=1, lastline=25, title=Ausgabe Aufgabe 1]{Ausgabe.txt}
\newpage
% ///////////////////// Aufgabe 2 ///////////////////
\section{Optimierte Produktion \hfill (8 Punkte)}
\textit{Erweitern Sie Ihre Lösung der Aufgabe 1 so,
dass es nie zu einem Warten eines produzierenden Threads auf Grund eines (vollständig) gefüllten Puffers kommen kann.}

Die Ausführung erfolgt äquivalent zu Aufgabe 1 (./aufgabe2 number\_producer number\_consumer)

\lstinputlisting[style=C, title=Aufgabe 2]{aufgabe2.c}
\newpage
\lstinputlisting[style=C, firstline=27, lastline=55, title=Ausgabe Aufgabe 2]{Ausgabe.txt}
% ///////////////////// Aufgabe 3 ///////////////////
\section{Bewertung der Lösungen \hfill (10 Punkte)}
\textit{Bewerten Sie Ihre Lösungen aus Aufgabe 1 und 2 in Hinblick auf die Anforderungen zur Sicherung des kritischen Abschnitts.}

Die Anforderungen zur Sicherung des kritischen Abschnitts entnehmen wir der 8. VL Folie 43.

\textbf{Gegenseitiger Ausschluss:}

Sowohl in Aufgabe 1 als auch Aufgabe 2 ist der gegenseitige Ausschluss durch die Semaphore ''mutex'' gewährleistet, welche den kritischen Abschnitt des Produzenten und des Konsumenten gleichermaßen sichert.

\textbf{Behinderungsfreiheit:}

Die Behinderungsfreiheit ist nicht gegeben. Wenn der Buffer zum Beispiel voll belegt ist und ein Produzent Einlass in den kritischen Abschnitt begehrt, wird er durch die Semaphore ''full'' davon abgehalten, auch wenn sich darin gerade kein anderer Thread befindet. Analog für ''empty'' auch in Aufgabe 2.

\textbf{Verklemmungsfreiheit und Fairness:}

Die Lösung von Aufgabe 1 ist weder verklemmungsfrei noch verhungerungsfrei (fair). Es ist möglich, dass die Konsumenten-Threads beendet werden, bevor die letzten vier Produzenten Threads an die Reihe kommen, welche den Buffer dann auffüllen und der letzte Produzent wird dann blockiert, weil der Buffer voll ist und nie wieder ein Konsument arbeitet.

In Aufgabe 2 kann dies nicht passieren, da die Konsumenten einfach aufhören, wenn es keine Produzenten mehr gibt und die Produzenten beliebig lange weiter produzieren können, da der Buffer eine flexible Größe hat.

% /////////////////////// END DOKUMENT /////////////////////////
\end{document}
